每日150單程證配額，唔係基本法或法律規定，絕對有得傾

單程證、即「前往港澳通行證」每日150個配額原來「有得傾」。立法會議員譚文豪今日(16日)在人力事務委員會指出，《基本法》從沒有明文規定150個配額是硬性指標，質問當局為何不與內地檢討配額數目。政務司司長辦公室政策及項目統籌處處長關婉儀承認，港府可就配額數目與中央協商，惟單程證的目的是有序地讓內地配偶來港與家人團聚，現時中港跨境婚姻佔香港整體婚姻數量達30%，作為人道安排，有關配額量有需要維持。

每日150唔係無得傾，但弊在左膠和大愛膠當道。

首先積極鼓勵内地人到香港的反而是香港政府。

2003年，香港政府發表《人口政策報告書》指出，香港生育率過低是長遠的挑戰，人口政策的首要目標是「讓香港人口有能力維持香港的長遠經濟和社會發展。」

2007年，曾蔭權提出香港人口要突破1000萬的目標，又提出香港人口老化問題嚴重。

他呼籲港人多生育，同時又提出放寬人口政策：香港一面鼓勵内地人移民香港（包括優才計劃和鼓勵在港陸生畢業留港），一面鼓勵雙非父母在香港生育，以補充香港人口的長遠不足。

在回歸初期，中央大體上尊重香港政府，這些人口政策完全是香港自己的事，沒有中央施壓的成分。

貪曾禍港，罪在貪曾。

唔係有無得傾，係敢唔敢傾

想傾，香港自己本身要傾掂數先

先搞掂左班左膠先啦

之後仲有人口不足膠，人口老化膠先。

一陣間再醒過1000萬人口目標，到時候每日200人甚至300人添。

咩都假，每日明正言順百幾廉價勞工輸入，張宇人之流最開心
人口不足/老化問題輸入一班咬老綜既有咩用，相反增加負擔

人大：我就係法律

傾係有得傾 立法會過唔過又係另一件事

輸入專才優才一樣死

專才優才最叻係咩：搵錢，投資

專才投資能力強，物價樓價一定暴升

要增加人口可以鼓勵生育
學費津貼
大家庭優先抽居屋等等
雖然要錢
但接 d 蝗落黎都要養架啦
所以根本放 d 蝗落黎就唔係為左人口
係為左投禮義廉
同埋溝淡香港人
文化侵略

鼓勵生育？？？

嚴地球75億人唔夠多，嚴中國13億人太少，嚴香港700萬人太少